**横濱市立大學（Yokohama City
University）**是[日本的一所](../Page/日本.md "wikilink")[公立大學](../Page/公立大學.md "wikilink")。總校區位於[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[横濱市](../Page/横濱市.md "wikilink")[金澤區](../Page/金澤區.md "wikilink")[瀨戶](../Page/瀨戶.md "wikilink")。

## 排名

  - [萊頓大學世界大學論文引用排名](../Page/萊頓大學.md "wikilink")（CWTS）：日本第12名（2014年）\[1\]

## 校史

横濱市立大學的是源自於1882年所創設的**橫濱商法學校**。起初這所學校是由地方性的商人所維持的。在1888年學校改名為橫濱商業學校，為五年制的學校（14-19歲)，專門招收男生。在1917年橫濱商業學校改為市立，在1921年它成為了在日本唯一的七年制商業學校（12-19歲）。文部省要求學校把學制縮短到兩年，在日本商業學校規章（1921年）裡不准許商業學校為七年制。在1924年橫濱商業學校成為了五年制加二年制的特殊學制。在1928年橫濱商業學校的特殊學制改為**橫濱市立橫濱商業專門學校**（Y專）。更名為橫濱市立經濟專門學校之後，在日本新制的教育系統裡，1949年Y專改制**横濱市立大學**。

另一個起源是自1874年創立的**十全醫院**。這間醫院在1891年改為市立。在1940年醫院有意建立其附屬醫校；在日本參與了[第二次世界大戰](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")（1941年）之後就更確立要建立。在1944年**橫濱市立醫學專門學校**創立，而十全醫院變為大學醫院。在1947年戰後，橫濱市立醫學專門學校改制為横濱醫科大學，一所市立大學，在1947年建立起三年制的預備科，於1949年建立起四年制的正式班。在1952年横濱醫科大學被併入橫濱市立大學。

在1949年橫濱市立大學只有一個學部：商學部。在1952年兩個學部成立（醫學部及文理學部）。横濱市立大學的近況列出於下：

  - 1984年 - 木原生物學研究所成立。
  - 1987年 - 福浦校區建立。
  - 1995年 - 文理學部改為兩個學部: 國際文化學部，理學部。
  - 2005年 - 三個學部（商學部，國際文化學部，理學部）合併成一個學部：國際總合科學部。

## 校區

[Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-2011120401.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-2011120401.jpg "fig:Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-2011120401.jpg")
[Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-ClockTower01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-ClockTower01.jpg "fig:Yokohama-City-Univ-KanazawaHakkei-ClockTower01.jpg")
[Yokohama_City_University_Hospital.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yokohama_City_University_Hospital.JPG "fig:Yokohama_City_University_Hospital.JPG")

  - 金澤八景校區（舊稱：瀨戶校區）（横濱市金澤區瀨戶）
      - 國際總合科學部
  - 福浦校區（横濱市金澤區福浦）
      - 醫學部
  - 鶴見校區（横濱市鶴見區末廣町）
      - 大學院國際總合科學研究科 生體超分子科學專攻
  - 舞岡校區（横濱市戶塚區舞岡町）
      - 木原生物學研究所

## 學部

  - 國際總合科學部國際總合科學科
      - 國際教養學系
          - 人間科學組
          - 國際文化創造組
      - 理學系
          - 基盤科學組
          - 環境生命組
      - 經營科學系
          - 政策經營組
          - 國際經營組
      - 融合領域
          - ヨコハマ起業戰略組
  - 醫學部
      - 醫學科
      - 看護學科

## 大學院

  - 國際總合科學研究科
  - 醫學研究科

## 知名校友

  - [田中毅
    (富士重工業)](../Page/田中毅_\(富士重工業\).md "wikilink")：[富士重工業第八任社長](../Page/富士重工業.md "wikilink")。
  - [平井堅](../Page/平井堅.md "wikilink")：歌手。
  - [馳星周](../Page/馳星周.md "wikilink")：小說家。
  - [吉俁良](../Page/吉俁良.md "wikilink")：作曲家。

## 參考資料

## 外部連結

  - [橫濱市立大學網站](http://www.yokohama-cu.ac.jp/)

[Category:橫濱市立大學](../Category/橫濱市立大學.md "wikilink")
[Category:日本的公立大學](../Category/日本的公立大學.md "wikilink")
[Category:神奈川縣的大學](../Category/神奈川縣的大學.md "wikilink")
[Category:1949年創建的教育機構](../Category/1949年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:1882年日本建立](../Category/1882年日本建立.md "wikilink")

1.  [CWTS Leiden Ranking 2014 -
    Ranking 2014](http://www.leidenranking.com/ranking/2014)